陽江核電站連續兩日有事故 毛蝦塞冷卻水口濾網 稱無影響安全

距離香港約 200 公里的陽江核電站，今日通報兩宗日前發生的運作事故，連續 2 日有毛蝦湧入海水導流明渠和循環水泵站，阻塞冷卻循環水入口的濾網。陽江核電有限公司稱，核電站分别在 3 月 24 日發生 0 級事故，及在 25 日發生 1 級事故，事件沒有對機組安全運行、員工健康、周邊公眾和環境造成影響。

當年蘇聯都話烏克蘭冇事

沒事兒

爆撚硬

好似冇乜人知咁既

推

Push

快啲核爆攬炒算啦

毛蝦湧入海水導流明渠

咁都得?

攬炒

條link死左wo

是撚但啦

推比多啲人知

做乜鳩

巴打你開多次 冇事喎

死得

無循環水做cooling 等於福島第一原子力発電所
大鑊了

真家可以走去邊？

有冇希望超越天津

我話係就係啦 屌你
人地諗爆頭先搵到個理由

「下次屈條大魚先得

有冇巴打有長期mon住個幅射度

可控喎

唔想a0死

未爆,爆先講!

蝦姐

叫我？

諗起切爾諾貝爾

好大獲
真係要推比多啲人知

武漢肺炎都可控可防

唔係掛仲用緊沸水式？
福島爆過都仲唔識死
支那人真係

樓主借個位黎pin可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

佢話冇事
咁咪即係有事

洗唔洗入定碘片？

毛蝦=勇武手足

其實都幾大件事

諗起當年切爾諾貝爾爆完之後

有冇防核衫賣？

又要勞煩Jim Hacker出嚟啦

嘩 有起事上黎成個香港唔洗要

根本就係。。。 離香港200公里

幅射可以殺菌

是但啦
你有閪辦法咩

沿海既城市全部唔洗要

切爾諾貝爾支那版

仆街
邊度有得買Geiger-Müller counter？

希望快啲爆炸

冇呀 比多啲人知

一夜間冇咗個香港

估唔到connect黃藍大反抗嘅預言是核爆

屌你 呢個一爆係核爆阿

為左報復香港人，土共都去得幾盡

臨終前可以見到紅太陽從中國升起

屌未撚想死住啊

用核爆換支爆 值唔值

一個月前已經出事

陽江核電站二號機組 計算機信息和控制系統服務器故障

tui

隻蝦照食啦冇所謂

好耐冇見過

頂

唔割

睇返新聞呢個陽江核電廠每隔一排就出事
就黎要爆

其實爆完食已經冇用

喂好驚 洗唔洗入定碘片

係 但你個心態都係食左先

邊到有得入

蝦都賴

如果聽朝訓醒 突然間話爆左
咁咪仆街

陽光廠係CPR-1000，壓水式嚟，佢比其他爐種安全，因為呢個設計本身係美帝開發，用嚟俾潛艇用。
不過，CPR其實係抄法國M310原子爐國產山寨貨嚟

利申：唔係我城核工

200公里
香港一定仆得街

3.6 roentgen not Bad, not terrible

鳩打蜆湯

有一個民族永遠都係我哋嘅敵人

藥房有無

「嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶嗶」

著咩可以防蝠射

巴打有冇得講多啲？

呢張圖原意唔係咁用

信政府，冇事

壓水式受嘅壓力大過沸水式
所以啲設備要求都高過沸水式好多
以大陸山寨貨嘅質素嚟睇
好似壓水式仲危險啲

轟呀

哥斯蝦

光明會張牌

可以點。。。。。

唔係東京咩

紅van

麵老母唔係俾你咁用

It’s not 3 roentgen it’s 15000

發覺google地圖 支那地區衛星圖同平面普通地圖唔對位
唔通支那可以連衛星都搞到?

//本次事件沒有對機組安全運行、員工健康、周邊公眾和環境造成影響。//

核爆完都唔會支爆

有時立場d link電話睇到但電腦睇唔到
唔知點解
用呢個網translate返佢就又睇得返

核電廠嗰張

支那法例要申請先可以做支那地圖
所以得支那app申請到, google map 要加個random 數值落去以免犯支那法例

係就快d爆 好期待

支那一早想收廣東皮

林鄭兩個仔重係英國唔返黎

PS.支那狗賤種"Seolhyun"編號89931,支那狗賤種"西摩西摸"編號115655,支那狗賤種"吳嫌早"編號126769,支那狗賤種"連登朴寶劍(唔似)"編號132174,支那狗賤種"BTS_Jin(BLINK)"編號165368,支那狗賤種"執行長"編號242444,支那狗賤種"你著返條褲先啦"編號171107. 以上一眾支那狗賤種自"南韓N號房事件 性虐案涉26萬會員付費收看"一帖開始,多次以"強姦犯"稱呼我,第一, 我並無曾經性傷害任何人, 以"強姦犯"稱呼我係損害緊我名譽;第二, 係性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員, 只係暴露以上支那狗賤種完全唔當強姦會為受害人帶黎終身身體心理嚴重傷害係一回事,並在性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員為樂, 係極之卑劣行為.第三， 以上會員曾經開post話屈所有男人非禮偷拍係無問題。 覺唔覺男人被人屈偷拍或非禮都係抵撚死？ . 所以作為一個香港男人,我會盡力捍衛我既名譽及尊嚴。 我要求依班支那狗賤種向我道歉及收回強姦犯言論

快爆
依個世界值得毀滅

快啲爆啦

可防可控

香港樓價唔會跌

即刻搵人測下空氣同海水輻射量咁咪知囉

屌，仆街

依家儲定樽蓋會唔會太遲

攬炒囉

你而家上天文台個網
有數據
即時睇到既
無得假

出事既話 呢舖真攬炒

香港海水化淡廠玩卵完，冇得起義了

當年蘇聯將切爾諾貝爾方圓100公里封鎖
爆炸後200公里外既牛奶都驗到超標

糊糊

我睇到個數都唔識係咪正常，請識嘅人睇睇

邊有咁易爆

可控姐係死得啦

擺明有事

我講下中國嘅核電發展啦，因為關香港事所以我就講南方為主（我細個好沉迷原子能，成日睇呢啲書，因為覺得啲蘑菇雲好靚）

中國嘅大亞灣，嶺澳係法國M310，cpr1000個啲，M310係好傳統嘅第二代嚟，接近半古董，CPR就係第二代多少少（佢自稱改進左，我當住佢係先）咁而家大陸啲核電就都係cpr為主，主力機體嚟

咁仲有個係VVER，俄佬貨壓水式，主要係田灣到，佢同美式嘅分別係VVER嘅heat exchanger係瞓係到，好似黑警仆街個幅圖咁

Then就係EPR，呢個係歐盟嘢嚟，好新嘅壓水式，係三代目不過好似成日出事

之後就係AP1000，呢個係美國壓水式三代目，西屋設計，係中國都有用，可能佢太高科技仲俾黨「技術吸收」左，抄成CAP1400

冷門堆都有嘅，好似CANDU咁，加拿大貨，第二代重水爐，係秦山到。特徵：核廢料好易被加工成核武。好撚貴，因為重水好值錢。仲有可以一路發電一路換燃料棒

華龍一號就唔講了，中國一帶一露其中一個打飛機項目咁，自稱三代目

劃重點
中國核電全部都係抄/買返嚟
中國啲爐係壓水式為主，理論上比沸水式安全啲
核電廠唔會核爆，佢燃料棒U235嘅濃度比原子彈低好多（5%<90%)，反而洩漏啲輻射塵先係極品，仲難防過武肺

有錯請指正

台長

反核電

幫你pin 謝巴打

係，要好高壓，但沸水式特徵係受輻射污染嘅蒸汽會直接推turbine，因為啲水係爐心煲完就會直接泵過去所以擴散會快啲

如果支那核電站出事肯肯定又隱瞞，到時真滅族害鳩埋香港

而家天文台顯示最高係0.15 ，算高？

依家全世界鎖國 可以去得邊

唉

相信政府

應該係調返轉

全球通用嘅gps系統係WGS84
支那自己整一套新嘅系統GCJ02
WGS84轉變成GCJ02嘅演算法當然得支那自己有
你夾硬用GCJ02嘅數據畫喺國際慣用嘅WGS84上面就會有唔規律(random)嘅誤差
一般情況下你拎住堆大陸嘅GCJ02座標，係好難計得返WGS84個座標(真實嘅位置)

支那嘅地圖法唔俾google繪製中國嘅地圖
google都係用支那/支那公司俾嘅GCJ02地圖
而衛星圖就照用返WGS84
咁兩個系統重置埋一齊就會見到有誤差

如果你去支那用google map
由於google map個app入面都係用返WGS84系統
就會見到你電話嘅GPS位置係同衛星圖match到
同地圖就會有幾十米到幾百米嘅誤差

可唔可以講下CANDU點設計做到運作中換燃料同時符合到歐美要有containment building既要求？

黨說冇事 慎防小事
黨說小事 預備大事
黨說大事 準備後事

睇chart，有表可以對，今時今日知道大家對軍正苦嘅可信度係0，所以特登攞幅外國chart嚟

未聽過

打漏左句
適用於任何共產黨

咁樣收皮法無得洗黑錢

所以係 mammogram breast xray程度?

如果真係有輻射塵, 應該有咩裝備可以減少影響

冇事嘅日本 311 嗰陣都係認為主抽水泵停咗，會有後備發電機 供應水泵點知

我住東涌 安全

驚閪咩 到咗而家呢一步我寧願佢爆好過
同班狗同半個中國攬住一齊死

任何獨裁政權

可能係偷工減料 啲網穿撚咗窿

有冇話去到level幾會好撚大鑊？

啲蝗蟲/fake new就大大聲

勁

其實邊款最安全

有預言講話中國空氣有毒

containment building其實就係一個殼，好似蒸籠咁驚啲蒸氣（輻射）漏出去技術上唔太難，至於點解烏克蘭會炒大鑊係因為rbmk原子爐好撚大份，好似cat girl咁，大到俄佬都覺得起Containment太貴同難以保養，就索性唔起，真係充滿戰鬥民族風格

講到邊行邊reload，呢個同佢個fuel rods設計有關，其實CANDU嘅燃料棒係由一條條短棒組成，外面再由一個大壓力管包住，好似籤筒咁，之後成個爐心就由好多個壓力管砌出嚟，咁樣我換棒個陣就只需單獨depressurise啲籤筒再換就得了，IP都唔洗Check除此之外，Candu嘅壓力管係打橫放嘅，好似bbq架咁，咁樣方便起重機裝入去

而一般嘅爐就係一堆棒裝曬係同一個大嘅壓力容器入面，好似壓力煲咁,所以換個陣一定要徹底收爐

講多一個安全嘅地方，CANDU嘅控制棒機關係用電磁力控制，唔係普通摩打，一停電就會冇左電磁力直接中出隊入爐到，制止繼續fission

利申我唔係Engine人，我都係睇書同wiki學返嚟，求高手補充

過100就少危，400係Fukushima福島級，大唔大鑊自己評價，總之我要支爆

差唔多，X光級對我地正常人就冇咩問題，反而大肚絲打就要關注下

毒氣無毒的，親

呢排有造人大計嘅手足都要留意研

其實大亞灣都夠晒期
等出事

香港人無處可逃

正

一個爐通常40-60年命，美帝保養再足都係一樣，因為本身設計係咁，好似豬嘴咁

竟然連核電知識都會係連登見到

睇書學到咁pro

多謝手足分享

屌你老母核爆都唔割

咁佢係咪會自動熄左？
利申唔熟核電

暫時正常

其實成個核電站都無運作過，或者得個殼

梗係無事啦

老化咪會有defect
其實就算本身石屎都有壽命

唔係，係有危險會洩漏好似iPhone咁，用到咁上下就壞機

其實wiki英文版好詳細，成份大學journal咁，係中文版寫到咁簡單同被支那化我地需要多啲維基師

咁應該點處理呢d 用完嘅核電廠？

薯仔巴我有追開你啲po，你寫得好過我好多

而家就壓水式，但第4代出緊嚟

其實中國係第4代爐技術領域到發展得好快，好似fast neutron同高溫氣冷式，因為歐美太多烤爹U同左膠，搞到好多國家唔敢扔buget去研究

幫你補充 相信巴打都知
因為核爆要核子達到
超臨界狀態
記得好似要極大量高濃度鈾
不斷連鎖反應先有機會
所以核電唯一擔心係佢漏野
半衰期好似都要半個世紀 50-70年左右
佢一出意外 基本上香港邊到都唔洗走
大家一齊生cancer 等死
好似死亡率都極高
唔死 都生唔到仔

係，臨界質量嘅概念好重要，多謝巴打補充

呢個廠爆左嘅話真係慘過3埉潰堤，到時就唔關支爆事，係成個亞洲冚洲鏟

爆撚左就直接玩Fallout真人版
漏撚左就直接財X-Man出世（不過冇咩可能

最近好似話支那搞得掂第四代核電
佢方向係超高溫反應爐

WIKI抄過黎
超高溫反應爐（英語：Very high temperature reactor，縮寫：VHTR）的設計概念是運用石墨作為減速劑、一次性鈾燃料循環、氦氣或熔鹽作為冷卻劑。此設計設想出水口溫度可達1000°C，爐心則可採燃料束或球床式。藉由熱化學的硫碘循環，反應爐高溫可用於產熱或產氫製程。超高溫反應爐也具有非能動安全特性，天然具有不可能發生核災的安全度。

第一個實驗性VHTR在南非建成南非球床模組反應爐，但已於2010年2月停止挹注資金。[5]成本提高與難以突破的技術困難，使投資人與消費者躊躇不前。但2010年後中國認為技術已經突破，先建成10百萬瓦高溫氣冷實驗堆之後迅速於石島灣核電廠開建商用模組。

冇錯 我幾時都話 科技既野你為道德唔發展 就會俾唔理道德既國家超越
到時個世界一樣唔會因為你唔發展 而唔受呢樣野所害
好似生物科技 基因工程 BIG DATA 同埋核科技

求撚期啦 中國不嬲都累人累物開 真攬炒 可能都係一件好事

以自己睇書黎講，你都算幾勁下 ...中國全部抄番黎嗰句講得好中

利申：外國做reactor safety

VHTR前身應該係德國PBMR,之後德國廢核賣左license比大陸。就係家下佢地成日吹捧既HTR

但點解外國又會俾佢抄自己辛辛苦苦開發出黎既野呢? 支那自己開發既就識申請全球專利 外國開發既支那自己抄完當自己開發既
咁玩都得 冇人想郁支那咩?

即係雖然係抄人 但真係貨真價實既第4代?

哇 師兄你都好勁

補充一下，可能無乜人知，但其實歐盟最多project係Gen-IV reactor.大陸反而係啱啱起步，但佢地起experimental reactor既licensing好鬆。家下講最安全應該係有passive safety既壓水堆。但大部分都唔係，例如陽江核電站

其中一種GenIV reactor係Molten Salt Reactor,簡單啲黎講就係將核燃料融係Molten salt chemical matrix內面。因為係liquid fuel，所以就唔會core melt down,加上Molten salt boiling point係好高，但缺點就係幾corrosive.問題就係無乜experiment support,大部分study都係computational,而全世界得美帝1960s有MSR experiment,但嗰陣佢要同蘇聯隻抽，所以ban左MSR,玩liquid metal breeder for submarine.家下大陸就想做全世界第2個有MSR experiment既國家,我覺得佢哋技術未夠成熟，但佢地想用experiment黎試夾硬起會有咩問題不過大陸呢啲消息都係我自己聽番黎，參考下好

連登真係乜人都有

咁巴打點睇今次陽江既事故

家下其實無人知第4代VHTR係應該點，基本上好大自由度。但大陸HTR係可以諗成強化版既德國AVR..大陸家下HTR 係得250MWh,可以淨係行natural circulation。雖然佢係抄，但係VHTR係暫時最promising既Gen-IV design.

但你問德國佬，佢地會話HTR唔係made by China.因為HTR 係1960-70已經係德國起左experiment reactor.嗰concept其實50s已經比德國佬諗左。就算係家下passive safety reactor,德國係70-80年代一早已經研發左，所以家下大部份都係抄。就算美國其實都有抄。

如果佢報出黎既嘢係啱，咁就真係level 0。唔洗太驚，level 0外國都成日有（當然就唔係同一間廠)。

真係無人知

原來係咁 德國廢左核 但係有冇完全停哂唔開發核電技術?
可能幾代之後核電變到唔怕爆呢?

以我所知，德國得番safety同decommissioning既project。佢地基本上無involve過係新型reactor研究，但佢地做幾多passive safety.不過德國亦都係唯一一個國家(曾經)有1:1 reactor experiment,自己Google search UPTF experiment。同搵唔包俄羅斯，佢哋痴L線自己可以做hydrogen explosion experiment。可以講德國真係好可惜，不過反核既嘢好難講
愈睇得多呢行既嘢就只係覺得得德國同俄羅斯(雖然Chernobyl RBMK on9左，但佢哋係呢個field都係屈)算係核電強國，其他都係抄，然後改進。當然家下唔同，呢啲已經係前一代人既成果。

美國想郁佢啦
但係成班奶共國阻住晒

多謝巴打指正，你唔講我都唔知，返去惡補下先

係吖，wiki都有講有個叫prisms reactor同一個叫球床爐嘅prototype，其實德國技術真係幾高，中國個個htr就係清華嘅，我反而覺得中國好似想搞Fast neutron多啲，因為我記得個FBR實驗爐好耐之前已經接grid供電了，仲有佢可以一路發電一路合成核燃料擴展核武都得

順便等我好簡單講下四代目有咩爐種啦

1. 氣冷式快中子爐，就姐係用He或者CO2冷卻嘅快中子爐

2. 鉛冷式快中子爐，以前冷戰有啲蘇聯潛艇就係用佢嘅，其實佢理論模型唔差，不過個陣技術太屎就整到死下死下咁，而家又俾人炒冷飯了

3. 鈉冷式快中子爐，用液態鈉冷卻嘅，不過DSE雞都知Na溝水會爆炸，所以係安全上好講究

4. 超臨界式水冷爐，佢係沸水式嘅進化，佢用嘅係超臨界狀態下嘅水，簡單講姐係又似蒸氣又似普通水，呢個牽涉到mechan嘢，我就唔出嚟柒了

5+6. 超高溫氣冷爐同熔鹽爐就姐係上面巴打講嘅德國貨，就唔解釋了

咁又唔係，沸水同壓水式都係美國發明，仲做埋主流機組，其實美國都好勁，只可以講德國走得太前了